台灣繼續撐香港 5000 人立法院外集會 陳家駒、鍾翰林、雞排妹出席

民間人權陣線今日再發起反送中遊行。在台灣，有當地民眾今天下午於立法院前舉行「反送中，撐香港」的集會。主辦單位表示，有約 5,000 名民眾參與。在周一凌晨衝突中被捕、正保釋候查的學生獨立聯盟召集人陳家駒，以及「學生動源」召集人鍾翰林，亦有現身台灣集會。

在台香港學生及畢業生組成的逃犯條例關注組、台灣公民陣線和台灣青年民主協會，今日下午在立法院前發起「反送中，撐香港」集會。參與的人們除舉起「反送中」標語之外，亦有「拒絕一中、拒絕和平協議」、「台灣撐香港」的標語。

主辦單位以國語、粵語和英文宣讀訴求聲明。他們譴責港府暴力鎮壓和平抗爭，要求港府承認 612 和平示威並非「暴動」，釋放被拘捕的抗爭者並停止司法追訴，並要求港府「撤回」修例，而非只是暫緩。

他們亦要求台灣立法院發表「反送中聲明」，反對將台灣人移交中國，又要求台灣政府針對香港公務員、警察等來台進行嚴格管制，呼籲台灣與各國政府共同檢視香港民主、人權、法治狀況，阻止中國傷害香港。

一萬人為雨衣義士默哀

雞排妹

鄭家純反修例

聯署要求英國當局撤銷林鄭老公同兩個仔個英國國籍

韓國瑜十萬人 高下立見